<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Дублёры
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Дублёр — инопланетное существо, способное превращаться в гуманоидов. Естественная форма Дублёра - головослизень, но перед началом смены они убивают кого-то и начинают подражать им.
  Главное оружие Дублёра - способность синтезировать опасные химикаты, превращаться в других существ, которых он поглотил, и сливаться с людьми.

  Дублёр может быть кем угодно, кого он поглотил, он может мгновенно менять идентичность, только поглощение требует времени и спокойствия. В отличие от предателя, единственная цель Дублёра - выжить до прибытия шаттла и сбежать на нем, превратившись в кого-то другого.

  Помните, что Дублёры не обязаны работать вместе как команда, и некоторые могут действовать в одиночку/отдельно в зависимости от их предпочтений.

  ## Я превратился в себя, что делать?

  ### Химикаты
  Химикаты - ваш источник способностей. Без них вы не сможете использовать свои силы.
  Они медленно восстанавливаются со временем, а поглощение увеличивает их максимальную емкость.

  ### Поглощение ДНК
  Ваше главное оружие - обман. Превращайтесь в других гуманоидов, чтобы сбить с толку экипаж.
  Для этого нужно взять ЛЮБОГО человека, живого или мертвого (даже выброшенные тела из клонинга), и поглотить его с помощью способности Поглощение или Жало извлечения ДНК.
  Вы можете иметь максимум 5 цепочек ДНК одновременно, и должны превращаться, чтобы получить больше.

  Получение ДНК через поглощение требует, чтобы жертва была в бессознательном состоянии, в критическом состоянии или мертва. Просто наручните, доведите до критического состояния или убейте, если вам нужно поглотить.

  - Поглощение кого-то занимает много времени, поэтому подготовьте безопасное место или делайте это там, где меньше всего ушей.
  - Поглощение жертвы восстановит всю вашу биомассу, увеличит максимальную емкость химикатов и даст бонусные очки эволюции для покупки новых способностей.
  - Поглощение другого Дублёра дополнительно увеличит вашу максимальную емкость биомассы, позволит дольше оставаться в живых и даст еще больше химикатов и очков эволюции.
  - [color=red]Поглощенные жертвы не могут быть клонированы.[/color] С другой стороны, их все еще можно превратить в киборгов.

  ### Вы восклицаете: "Я здесь один!"
  Однако Дублёры ограничены в том, сколько ДНК они могут поглотить за раз! Если у Дублёра есть 5 ДНК и он пытается получить еще, он должен очистить старую ДНК, превратившись. В конечном счете, любой Дублёр будет вынужден стать двойником кого-то другого на станции, живого или мертвого.
  Дублёр может изменить свою внешность, заставляя себя выглядеть и звучать точно так же, как жертва, которую он поглотил. Это может стать серьезной проблемой для безопасности, особенно если поглощен командный состав и Дублёр может имитировать их.
  Дублёры также могут с помощью способности младшей формы превращаться в обезьян и делать обезьяньи дела.

  ### Регенерация
  Также известная как Регенеративный Стазис, Дублёры имеют способность "умирать" и казаться мертвыми. Через неопределенное время Дублёр может возродиться по желанию, полностью исцелившись от всех травм и болезней.
  Вход в стазис запускает таймер, который зависит от полученного урона, а выход стоит 30 химикатов. Химикаты будут продолжать восстанавливаться, пока Дублёр мертв.

  Дублёры также могут выбрать возрождение с помощью дефибриллятора, что еще больше затрудняет определение, являются ли они Дублёром или нет.

  Это делает их почти бессмертными, так как они могут полностью восстанавливаться даже после смерти, если у них достаточно химикатов. Выброшенные в космос Дублёры также могут вернуться на станцию, если будет достаточно времени. Лучший способ навсегда разделаться с Дублёром - кремировать их, отправить на шахтерские колонии или в одиночную камеру.

  ### Одиночная игра или командная работа
  Как и предатели, Дублёры действуют индивидуально и никоим образом не обязаны помогать друг другу. Дублёры даже не обязаны раскрывать свою личность друг другу, так как нередко Дублёры предают друг друга, чтобы устранить конкуренцию.
  Тем не менее, [color=red]скоординированная группа Дублёров - это действительно ужас, который стоит увидеть[/color].

  ## Идентификация Дублёра
  У Дублёров другая группа крови. Даже если Дублёр притворяется дионой, воксом или мотыльком, у него одна группа крови.
  Кроме того, при помещении в центрифугу кровь Дублёра бурно реагирует.
  Вы не можете идентифицировать Дублёров никаким другим возможным способом, если только они не ведут себя очевидно и не начинают действовать открыто.

  ## Ваша истинная слабость...
  [color=orange]Убейте это огнём![/color]
  - Горение [color=red]лишает их возможности использовать или переключать большинство боевых, защитных и вспомогательных способностей.[/color]
  - Дублёры также страдают от значительного сокращения генерации химикатов, [color=red]снижаясь до 1/4 от текущего количества[/color] при горении!

  [textlink="Узнайте о способностях дублёра." link="ChangelingsAbilities"]

</Document>