<Document>
  # Демон Резни

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseMobSlaughterDemon" Caption=""/>
  </Box>

  Демоны Резни - это большие, покрытые бронёй монстры, посланные из глубин ада, чтобы украсть души экипажа очень жестоким способом.
  Они могут использовать кровь для быстрого перемещения, обладают парой больших лезвий вместо рук и могут полностью исцеляться, поедая поверженных членов экипажа.

  ## Призыв существа из Ада

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizard" Caption=""/>
  </Box>

  Есть два способа, по которым Демон Резни может проникнуть на станцию для её терроризирования. Он может быть призван в мир с помощью мистического предмета призыва глупым Волшебником, или через случайный ивент.
  Оба варианта позволяют духам взять на себя роль кровожадного порождения Сатаны.

  ## Как играть за демона резни, от демона резни

  СЛУШАЙ, ДЕМОН. [color=red]ВСЁ, ЧТО ТЕБЕ НУЖНО ДЕЛАТЬ - ЭТО УБИВАТЬ[/color]. ВЫРВИ ИХ КИШКИ, ВЫПЕЙ ИХ КРОВЬ... ТЫ ЗНАЕШЬ, ПОВСЕДНЕВНЫЕ ЗАНЯТИЯ ПОДЗЕМНОГО МИРА.
  ПРОСТО ВЫЙДИ И БЕЙ ЛЮДЕЙ, ЗАСТАВЬ ИХ КРОВОТОЧИТЬ. ТЫ ПОНИМАЕШЬ???

  НО ПОМНИ, ДЬЯВОЛЫ - НАШИ БРАТАНЫ, ТАК ЧТО НЕ АТАКУЙ ИХ БЕЗ ПРИЧИНЫ!

  О, И ЕСЛИ ТЫ УВИДИШЬ ДЕМОНА СМЕХА, ТО ПОДРОЖНИ НАД НИМ ИЛИ ИСПОРТЬ ЕМУ ДЕНЬ... САТАНА СКАЗАЛ НАМ, ЧТО МЫ НЕ МОЖЕМ УБИВАТЬ ИХ, ТАК ЧТО... ПОКА ЧТО РАЗБЕРИСЬ С НИМИ!
  КАК ОНИ МОГУТ НЕ ЛЮБИТЬ КРОВЬ ТАК ЖЕ, КАК МЫ????

  ## БАЗОВЫЕ СПОСОБНОСТИ

  - КРОВАВЫЙ ПРЫЖОК

  РАЗБРЫЗГИВАНИЕ КРОВИ ПО ВСЕМУ КОРИДОРАМ (ТАЩА ТРУП И РАЗРУБАЯ ЕГО) ПОМОЖЕТ ТЕБЕ В ДАЛЬНЕЙШЕМ, ПОВЕРЬ МНЕ.
  ВОЗМОЖНОСТЬ ТЕЛЕПОРТИРОВАТЬСЯ КУДА УГОДНО ОКАЗЫВАЕТСЯ ДОВОЛЬНО ПОЛЕЗНОЙ.

  - ПОЕДАНИЕ ТРУПОВ

  НЕТ НИЧЕГО ЗАСТЫДНОГО В ТОМ, ЧТОБЫ ПЕРЕКУСИТЬ, КОГДА ТЫ ПРИТАЩИЛ ИХ В АД, МОЙ ДРУГ.
  ЭТО ТВОЙ ЕДИНСТВЕННЫЙ СПОСОБ ЛЕЧЕНИЯ, КРОМЕ КАК ЕСЛИ ЧЕЛОВЕК ТЕБЯ ПОЛЕЧИТ. НО ТО, ЧТО ЧЕЛОВЕК ОКАЗЫВАЕТ ТЕБЕ МЕДИЦИНСКУЮ ПОМОЩЬ, ЭТО НЕ ТОЛЬКО ПОЗОР ДЛЯ ВСЕХ ДЕМОНОВ,
  НО ЕСЛИ ТЫ ДАЖЕ ПРИЗНАЕШЬ, ЧТО БЛИЗОК К СМЕРТИ, ОНИ, ВЕРОЯТНО, ПРОСТО УБЬЮТ ТЕБЯ В ЛЮБОМ СЛУЧАЕ, ТУПОЙ ИДИОТ-ДЕМОН.

  [bold](Чтобы съесть труп, тащите тело одной рукой и используйте кровавый прыжок на луже крови)[/bold]

  - УБИЙСТВО ЧЕРЕЗ ПРЫЖОК

  МЫ МЕДЛЕННЫЕ, ЯСНО? ОКАЗЫВАЕТСЯ, КОГДА К ТЕБЕ ПРИКЛЕЕНА БРОНЯ ИЗ ПРЕИСПОДНЕЙ, ЭТО ДОВОЛЬНО ТЯЖЕЛО. К СЧАСТЬЮ, ТЫ МОЖЕШЬ ЛЕГКО УБИВАТЬ, ВЫПРЫГИВАЯ ИЗ КРОВИ, ТАК КАК КРОВЬ ДАЁТ ТЕБЕ УСКОРЕНИЕ.
  ФАНТАСТИЧЕСКАЯ КОМБО: ВЫПРЫГНИ ИЗ КРОВИ, АТАКУЙ, ПОПРОБУЙ НАНЕСТИ НЕСКОЛЬКО УДАРОВ, А ЗАТЕМ ОТСТУПИ В КРОВЬ ДЛЯ СЛЕДУЮЩЕЙ АТАКИ С УСКОРЕНИЕМ.
  ЭТО ЕДИНСТВЕННЫЙ РЕАЛИСТИЧНЫЙ СПОСОБ ОСТАНОВИТЬ УЕБКА С ДРОБОВИКОМ, ТАК ЧТО ПРАКТИКА - ПУТЬ К СОВЕРШЕНСТВУ.

  В ЛЮБОМ СЛУЧАЕ, Я СЕЙЧАС ЗАНЯТ ВЫПИВАНИЕМ КРОВИ КЛОУНА, ТАК ЧТО УВИДИМСЯ ПОЗЖЕ В АДУ.
</Document>