<Document>
## Жизненный цикл ксеноморфов

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphEgg" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphFaceHugger" Caption=""/>
</Box>

Низшей формой ксеноморфа является скромный [color=#FFBF00]лицехват[/color] - единственный тип ксеноморфа, обычно не управляемый игроками.
[color=#FFBF00]Лицехваты[/color] вылупляются из яиц, отложенных Королевами, и самостоятельно перемещаются вокруг.
Если они приближаются к подходящей добыче, обычно людям или обезьянам, они прыгают на свои цели, срывая большинство (но не все) форм защиты лица и агрессивно проникая в пищевод жертвы.

Лицехват умирает после этого, но у его жертвы внутри будет посажена личинка пришельца,
которая смертельно вырвется из их груди через некоторое время.
Отметим, что лицехваты действуют как псевдо-предметы и могут быть подобраны взрослыми ксеноморфами для броска в добычу.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphLarva" Caption=""/>
</Box>

Также известные как грудоломы, [color=#E97451]Личинки[/color] рождаются насильственным путем из тел тех, кто стал жертвой лицехватов.
Когда личинка рождается, случайный игрок-призрак берет под ее контроль, присоединяясь к ксеноморфам и пополняя их растущую армию.

[color=#E97451]Личинки[/color] относительно беспомощны, не имея реальной наступательной способности; вместо этого они должны оставаться в живых достаточно долго, чтобы вырасти во взрослого ксеноморфа.
Они могут проползать через вентиляционные шахты, чтобы избежать опасности, и прятаться под столами, чтобы избежать обнаружения.
Как только они достаточно вырастут, они могут стать одним из трех типов ксеноморфов:
- Охотники
- Стражи
- Дроны

## Типы ксеноморфов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption=""/>
</Box>

Наступательная основа ксеноморфов, [color=#9F2B68]Охотники[/color] перемещаются с огромной скоростью и могут атаковать своих неудачливых противников для быстрого оглушения.
Охотники обычно занимаются захватом новой добычи, проползая через вентиляцию станции с лицехватами в руках, выискивая одиноких членов экипажа.
Они также лучший класс для создания новых аванпостов и распространения плазменных сорняков благодаря своей скорости.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphSentinel" Caption=""/>
</Box>

Защитники гнезда, [color=#5D3FD3]Стражи[/color] медленнее и крепче Охотников, и могут становиться частично невидимыми, оставаясь неподвижными.
Их способности восстанавливаются быстрее, чем у Охотников, и они обычно остаются near гнезд, не позволяя захваченным людям сбежать и защищая Дронов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption=""/>
</Box>

Важный тип ксеноморфа, уступающий только Королеве, [color=#871F78]Дроны[/color] являются строителями ксеноморфов.
Они могут строить смоляные стены для блокировки путей, смоляные гнезда для удержания добычи и другие структуры.
Дроны также являются единственными взрослыми ксеноморфами, способными к дальнейшей эволюции в Преторианца.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption=""/>
</Box>

[color=#871F78]Преторианцы[/color] разделяют многие способности Королевы, без возможности откладывать яйца.
Если на станции нет Королевы, Преторианцы могут эволюционировать в Королеву сами.
Каждая колония ксеноморфов имеет только одну Королеву, и каждая является огромным двигателем разрушения, хотя их реальная сила - в способности откладывать яйца. Гнездо без Королевы парализовано, а колония без Королевы, Преторианцев или Дронов effectively нейтрализована.
И Преторианцы, и Королевы также невероятно медлительны и являются единственными пришельцами, которые не могут ползать через вентиляцию.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption=""/>
</Box>

[color=#702963]Королева[/color] - это сердце улья, откладывающее яйца для расширения колонии.

[bold]Также следует отметить, что все ксеноморфы имеют оглушение на 15 секунд после 3 толчков.[/bold]
</Document>