<Document>
## Игра за ксеноморфа

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption=""/>
</Box>

### Начальное появление и выживание

Когда вы появляетесь как ксеноморф, вы всегда начинаете как Личинка.
Личинки чрезвычайно уязвимы, и ваша единственная цель - выжить достаточно долго для эволюции.
Используйте язык кольцевого разума, нажав L (или назначенную клавишу), чтобы общаться с другими ксеноморфами.

Если вы появляетесь один, поиск безопасности критически важен.
Вы можете прятаться под столами и ползать через вентиляционные шахты (alt+клик), чтобы избежать опасности.
Неуязвимость к космосу также означает, что вы можете безопасно ждать на внешней стороне станции.
Как только вы проживете достаточно долго на плазменных сорняках, вы сможете эволюционировать во взрослую касту.

### Ресурсы и способности

После эволюции плазма становится вашим основным ресурсом.
Вы генерируете её со временем и можете тратить на посадку сорняков.
Сорняки создают смоляные полы, которые значительно ускоряют регенерацию плазмы, поэтому начинайте сажать их немедленно для установления территории и ускорения роста силы.
Взрослые ксеноморфы разделяют несколько мощных способностей:
- Разъедающая кислота: Плевок, который медленно плавит стены, двери и другие структуры.
Используйте его для проникновения в защищённые зоны и изменения структуры станции.
- Нейротоксиновый плевок: Дальнобойная атака, которая оглушает цель.
Активируйте способность, затем кликните по цели для выстрела.

- Врожденные способности: Все взрослые имеют ночное зрение, видят людей сквозь стены и могут взламывать шлюзы.

### Первый ксеноморф: Становление Королевой

Если вы первый и единственный ксеноморф, [bold]абсолютно необходимо эволюционировать в Дрона.[/bold]

- Ваша главная цель - стать Королевой как можно быстрее.
Это требует эволюции из Дрона в Преторианца, а затем в Королеву.
Найдите безопасное, скрытное место перед эволюцией, так как Преторианцы и Королевы теряют способность ползать через вентиляцию.
Как Королева, ваша основная роль - строить гнездо и откладывать яйца.
- Найдите гнездо: Выберите защищаемое, укромное место с пространством для расширения.
- Обезопасьте территорию: Уничтожьте камеры и рассмотрите возможность разгерметизации области для создания враждебных условий для людей.
- Постоянно откладывайте яйца: Ваша плазма должна тратиться почти исключительно на откладывание яиц для роста улья.

[bold]Кликните по полностью выросшему яйцу, чтобы открыть его.[/bold]
Как только у вас появятся лицехваты, вы можете начинать охоту.
Обезьяны - легкие, беззащитные цели.
Для человеческих целей, брошенный лицехват может мгновенно обездвижить, но помните, что Медотсек может хирургически удалить личинку.
Приоритет вашего выживания выше всего; если Королева умрет без преемника, улей закончен.
В прямом бою ваш хвост - мощный оглушающий удар, но с долгой перезарядкой.
Вы медленны и уязвимы для дальнобойных атак, но смертоносны в ближнем бою.

### Охотник: Агрессивная атака

Если у улья уже есть Королева, Охотник - отличный выбор для атакующей роли.
Ваша высокая скорость и способность ползать через вентиляцию идеальны для навигации по станции.
Фирменная способность Охотника - прыжок, дальний прыжок, который сильно оглушает цель при попадании.
Будьте осторожны с щитами, которые оглушат вас вместо этого.
Ваша основная тактика - носить лицехватов из гнезда, прыгать на изолированного члена экипажа, применять лицехвата и утаскивать его.
Помните о саботаже станции путем уничтожения машин и взлома шлюзов во время перемещения.

### Страж: Оборонительный защитник

Страж - преданный защитник улья.
Ваша основная роль - охранять гнездо, защищать Королеву и следить за захваченными хозяевами.
Хотя медленнее Охотника, вы прочнее и имеете большие запасы плазмы с быстрой перезарядкой, позволяя чаще использовать Нейротоксиновый Плевок и Разъедающую Кислоту.
Ключевая способность Стража - частичная невидимость.
Оставаясь неподвижным, вы можете сливаться со смоляными полами гнезда, что идеально для ambush захватчиков.

### Дрон: Архитектор улья

При установленной Королеве, Дрон функционирует как архитектор улья.
Вы можете строить несколько ключевых структур для укрепления гнезда:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WallResin" Caption=""/>
</Box>

- Смоляные стены: Стандартные стены для блокировки путей и создания узких мест.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinMembrane" Caption=""/>
</Box>

- Смоляные мембраны: Прочные окна, позволяющие видеть из гнезда и в него.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinNest" Caption=""/>
</Box>

- Смоляные гнезда: Кровати для secure захваченных хозяев во время созревания личинки.
Хотя не основной боец, вы должны быть готовы защищать Королеву.

Критически, если Королева умирает, Дрон должен эволюционировать для её замены.
Если вы последний выживший Дрон, ваш приоритет - сбежать, найти безопасное место и начать процесс эволюции для спасения улья.
</Document>