<Document>
# Статьи космического закона Третьей категории

[center][bold][color=Chocolate]300 - Саботаж[/color][/bold][/center]
[italic]Злонамеренное создание угроз экипажу станции или серьёзная помеха работе людей[/italic]

Под действие данной статьи попадает:
- [bold]Выпуск опасных газов, отключение электричества, неисполнение приказов [color=Yellow]Центрального Командования[/color] и т.д.[/bold]

[center][bold][color=Chocolate]302 - Демонстрация[/color][/bold][/center]
[italic]Участие в митингах против власти. Нарушение этой статьи считается только если после приказа сотрудников СБ митинг не был прекращён. Все действия, совершённые во время митинга являются отдельными нарушениями[/italic]

Под действие данной статьи попадает:
- [bold]Участие в митингах или собраниях против власти[/bold]

[center][bold][color=Chocolate]304 - Избиение[/color][/bold][/center]
[italic]Действия, целенаправленные на тяжёлые физические травмы против другого лица[/italic]

Под действие данной статьи попадает:
- [bold]Множественные удары, порезы, использование ядов или наркотиков, приносящих серьёзный вред[/bold]

[center][bold][color=Chocolate]305 - Нападение на сотрудника при исполнении[/color][/bold][/center]
[italic]Нападение на сотрудника СБ. [bold]Не суммируется со статьями хх4 по отношению к одному сотруднику[/bold][/italic]

Под действие данной статьи попадает:
- [bold]Причинение телесных повреждений сотруднику СБ[/bold]

[center][bold][color=Chocolate]306 - Проникновение в ограниченные зоны доступа[/color][/bold][/center]
[italic]Только проникновение в Научный, Инженерный, СБ и Карго отделы относятся к данной статье[/italic]

Под действие данной статьи попадает:
- [bold]Нахождение в зоне, к которой у данного лица нет доступа[/bold]

[center][bold][color=Chocolate]307 - Кража[/color][/bold][/center]
[italic]Воровство важных вещей для станции и её экипажа. Для более подробного списка этих вещей можете обратиться к списку контрабанды[/italic]

Под действие данной статьи попадает:
- [bold]Присвоение себе предметов, принадлежащих другим людям, или из зоны, к которой нарушитель не имеет доступ[/bold]
[bold]Стоимостью свыше 1500 кредитов[/bold]

[center][bold][color=Chocolate]308 - Распространение наркотических веществ[/color][/bold][/center]
[italic]Насильственное или незаметное введение таких веществ должно расцениваться как побои[/italic]

Под действие данной статьи попадает:
- [bold]Распространение, передача, продажа наркотических веществ[/bold]

[center][bold][color=chocolate]309 - Незаконное владение летальным вооружением[/color][/bold][/center]
[italic]Незаконное владение оружием летального класса: дробовики, автоматы, тесаки, боевые ножи и т.д.[/italic]

Под действие данной статьи попадает:
- [bold]Владение оружием, способным нанести серьёзный вред[/bold]
</Document>