<Document>
  # Капоэйра

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

  Капоэйра, боевой танец Синдиката родом из Бразилии, это [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], которое маскирует насилие под красоту.
  Быстрые атаки переходят в плавные комбо, каждый прием быстрее и сильнее предыдущего, подпитываемый неумолимым импульсом.

  ## Особые способности

  Пользователи капоэйры лучше владеют захватом, так как успешный захват противника дает им кратковременное ускорение.

  ### Стойка капоэйры

  Вы никогда не останавливаетесь, выполняя джингу. Это делает вас очень мобильным в бою.

  Благодаря быстрому движению, мастера капоэйры преобразуют скорость в энергию, делая комбо более смертоносными, чем быстрее они движутся.
  Остановите их поток, и их сила исчезнет. Их комбо, питаемые движением, ослабевают, когда они лежат.

  ### Импульс капоэйры

  Благодаря плавному, неумолимому движению капоэйры, каждое успешное комбо восстанавливает выносливость пользователя.
  Каждое успешное попадание подпитывает их выносливость, позволяя им сражаться дольше, быстрее и сильнее без остановки.

  ### Темп капоэйры

  Попадание или промах - это всего лишь часть танца! А лучшая часть вот-вот начнется!

  Промах усиливает следующую атаку, уменьшая время восстановления и увеличивая урон.

  ## Комбо-атаки

  ### Толкающий удар ногой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Опрокидывает и отталкивает противника от пользователя. Не заставляет выронить предметы.

  ### Круговой удар ногой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит дробящий урон и значительно замедляет противника.

  ### Подсечка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Опрокидывает и наносит дробящий урон и урон выносливости. Временно немного увеличивает скорость атаки пользователя.
  Не может быть выполнена, если пользователь движется слишком медленно.

  ### Удар с разворота

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит большой дробящий урон и опрокидывает противника. Также заставляет пользователя сделать переворот. Работает только на стоящих противниках.
  Не может быть выполнен, если пользователь движется слишком медленно.

  ### Подъем ударом

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Должен быть направлен на самого пользователя. Может выполняться в лежачем положении. Убирает эффект опрокидывания и мгновенно поднимает пользователя на ноги.

</Document>