<Document>
  # Корпоративное дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltCorporateJudo" Caption=""/>
  </Box>

  Корпоративное дзюдо, или просто дзюдо, это [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], которое основано на сдерживании противника с помощью более
  сложных, но эффективных приемов. Чаще всего этот стиль используют сотрудники службы безопасности, так как они имеют доступ к соответствующим поясам в своем отделе.
  Освойте искусство и нейтрализуйте любого нарушителя, который встанет на вашем пути. Требуется хорошее понимание интентов.

  ## Особые способности

  Пользователи дзюдо лучше владеют интентом причинения вреда, так как их атаки без оружия наносят дополнительный урон противнику.

  ### Презрение к электрошокерам

  Пользователь дзюдо не может использовать электрошокеры. Истинный мастер полагается на технику, используя
  рычаги и силу тела для подавления, оставляя необходимость в электрошоке позади.

  ## Комбо-атаки

  ### Дезориентация

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Замедляет противника и наносит некоторый урон выносливости.

  ### Тычок в глаз

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Ослепляет противника и затуманивает его зрение, независимо от защиты глаз, и наносит некоторый дробящий урон.

  ### Бросок дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Может быть выполнен только стоя. Работает только на стоящих противниках, наносит урон выносливости и опрокидывает их.
  Длительность опрокидывания зависит от их сопротивления выносливости.

  ### Болевой прием на руку

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Работает только на лежащих противниках. Наносит урон выносливости, обезоруживает их и блокирует в болевом приеме до тех пор, пока они не смогут встать.
  Болевой прием работает аналогично опрокидыванию и удушающему захвату, и его длительность зависит от сопротивления выносливости.

  ### Бросок через плечо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Работает только на противников, заблокированных в болевом приеме. Перебрасывает противника через плечо,
  наносит значительный урон выносливости и возвращает пользователя на ноги.

</Document>