<Document>
  # Бой на близкой дистанции

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption=""/>
  </Box>

  Бой на близкой дистанции, или просто CQC, это [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], которое основано на быстром и эффективном
  устранении вашей цели с помощью простых, но мощных комбо, лишенных причудливых приемов других боевых искусств.
  CQC - это в первую очередь агрессивный стиль боя, ориентированный на нанесение урона выносливости целям - разработанный для быстрого подавления
  противников и подавления их с помощью техники давления и сокрушительных ударов. Это искусство требует тщательного знания интентов.

  Обычно используется антагонистами Синдиката, однако Шеф-повара также имеют к нему доступ. В случае Шеф-повара, CQC очевидно означает
  Приготовление на Ближней Дистанции, и Шеф-повара не готовят вне кухни, поэтому они не могут использовать CQC away от нее.

  ## Особые способности

  Пользователи CQC лучше владеют интентом обезоруживания, так как их толчки наносят дополнительный урон выносливости противнику.

  ### Рипост

  С молниеносными рефлексами, мастер CQC имеет шанс парировать любую исходящую атаку ближнего боя. В этот краткий момент атакующий остается уязвимым,
  поэтому мастер CQC контратакует и автоматически оглушает их, если они не являются также мастером CQC. Расчетливый, смертельный ответ на любую атаку.

  ### Слом шеи

  Нет спасения от удушающего захвата мастера CQC. С одним действием причинения вреда по голове, шея жертвы ломается,
  мгновенно убивая их. Никакая броня не может защитить от этой смертельной точности. Конец приходит быстро и без mercy.

  ## Комбо-атаки

  ### Мощный бросок

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Сильно бросает противника, опрокидывая его и нанося дробящий урон. Работает только на стоящих противниках.

  ### Пинок

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Отбрасывает противника и наносит как дробящий урон, так и урон выносливости. Если у противника нет выносливости, усыпляет его.

  ### Сдерживание

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Фиксирует противника в сдерживающей позиции, опрокидывая его и нанося урон выносливости.

  ### Давление

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит урон выносливости и крадет любой предмет, который противник currently держит в активной руке.

  ### Последовательные удары

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит большой урон выносливости и некоторый дробящий урон противнику.

  ### Подсечка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Может быть выполнена только в лежачем положении. Опрокидывает противника и поднимает пользователя на ноги, даже если он manually ползет.

</Document>