<Document>
  # Боевые искусства

  Боевые искусства - это стили боя, которые персонажи могут изучить и использовать в игре, предоставляющие им специальные боевые способности,
  обычно выполняемые через определенные комбо действий, но также могут быть пассивными способностями или основанными на действиях.

  Эти способности могут варьироваться от новых защитных мер, таких как отклонение снарядов, до комбо-атак,
  которые могут быстро обезвредить нападающего или нанести значительный урон по сравнению со стандартными ударами.

  Способы получения боевых искусств так же разнообразны, как и доступные стили;
  некоторые боевые искусства доступны только определенным антагонистам, другие используются определенными профессиями.

  Персонаж может знать только одно боевое искусство. Если вы уже знаете одно, вы не сможете выучить
  другое, а некоторые персонажи, например Чейнджлинги, не могут использовать боевые искусства вообще.

  ## Интенты

  Как упоминалось ранее, большинство боевых искусств основываются на выполнении определенных комбо действий против противника.
  В игре гланым образом есть 4 типа "действий" (большинство боевых искусств используют только три), которые будут упоминаемыми как интенты.
  Интенты - это концепция из Space Station 13, где вместо одного боевого режима
  игроки имели 4 режима для выбора типа взаимодействия.
  Space Station 14 имеет только один режим - боевой, но использует другие кнопки для компенсации этого.
  Сами интенты доступны для использования всем, но мастера боевых искусств могут выполнять комбо с их помощью. Интенты это:

  ### Интенет помощи

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы выполнить помощь, просто нажмите [bold]Левую кнопку мыши[/bold] на ком-то с выключенным [color=Red]Режимом вреда[/color].

  Обычно, если ваша цель - гуманоид и ваши руки свободны, это заставит вас обнять их. Если ваша рука занята,
  это заставит вас взаимодействовать с целью с помощью предмета в руке. Это может быть полезно в бою с предметами like
  Мансус Хватка Еретика, но редко используется в комбо боевых искусств, и где используется, учитываются только действия без оружия (объятия).

  ### Интенет вреда

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы выполнить вред, нажмите [bold]Левую кнопку мыши[/bold] с включенным [color=Red]Режимом вреда[/color].

  Обычно вы попытаетесь ударить в место курсора, будь то голыми руками или предметом в руке.
  Если вы держите оружие, вы будете стрелять в место курсора из него.
  Атака оружием ближнего боя или стрельба из оружия не считаются успешным действием Вреда для целей комбо.

  ### Интенет обезоруживания

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы выполнить обезоруживание, нажмите [bold]Правую кнопку мыши[/bold] с включенным [color=Red]Режимом вреда[/color].

  Если вы без оружия, вы попытаетесь толкнуть в место курсора. Толчок отбросит затронутых персонажей,
  нанося некоторый [color=Cyan]урон выносливости[/color], и имеет шанс выбить предмет из рук противника.
  Если вы вооружены оружием ближнего боя, вы будете размахивать им, атакуя всех, кого задели, и получая некоторый урон выносливости сами.
  Размахивание оружием не является настоящим "Обезоруживанием" и не считается успешным действием Обезоруживания для целей комбо.

  ### Интенет захвата

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы выполнить захват, нажмите [bold]Левую кнопку мыши[/bold] на ком-то, удерживая [bold]CTRL[/bold] с включенным [color=Red]Режимом вреда[/color].

  Если у вас свободная рука, вы начнете захватывать цель. Если вы уже захватили их, это усилит захват.
  Ваши шансы на побег из захвата depend от вашего веса и веса вашего противника. Есть три стадии захватов:

  Мягкий захват - легко вырваться и работает аналогично к обычному тасканию в большинстве случаев.

  Жесткий захват - относительно трудно вырваться. Мастера боевых искусств немедленно жестко захватят вас, если вы опрокинуты.
  Вы можете бросить кого-то, кого держите в жестком захвате, так же, как бросаете обычный предмет, нанося некоторый урон выносливости.

  Удушающий вред занимает обе ваши руки (вы все еще можете бить противника головой), но заглушает противника и очень труден для побега.
  Вы можете швырнуть об стол кого-то, кого держите в удушающем захвате, выполнив интенет вреда на соседний стол.

</Document>