<Document>
  # Ниндзюцу

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskNinja" Caption=""/>
  </Box>

  Ниндзюцу - это [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], тщательно разработанное Кланом Паука.
  Космические Ниндзя являются истинными мастерами этой техники, однако Космические Волшебники также могут раскрыть ее секреты.
  Помните четыре учения. Никогда не двигайтесь громко. Наносите удар только будучи невидимым. Терпение побеждает, спешка потерпит неудачу. Смерть приходит в тишине.

  ## Особые способности

  ### Скрытая атака

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption=""/>
  </Box>

  В тени неподвижности удар Ниндзи будет повторяться с силой двух. Удваивает урон следующей атаки ближнего боя.
  Как только вред нанесен, скрытность исчезает, отступая в быстроту, ожидая следующего шанса.
  Включает Захват Ниндзюцу и Убийство, отключает Быстрый Удар.

  ### Потеря неожиданности

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookLossOfSurprise" Caption=""/>
  </Box>

  В тишине проёма, ниндзя движется как шепот на ветру.
  Скорость - их оружие, и момент для удара мимолетен, как тень в темноте.
  Длится 5 секунд. Отключает Захват Ниндзюцу и Убийство, но включает Быстрый Удар.

  ## План побега

  Ваша цель уничтожена. Пришло время уйти и планировать следующую атаку.

  После успешного убийства дух ниндзи обостряется и ускоряется. Их скорость движения временно увеличивается,
  скользя через тени и кровь - невидимый, неостановимый и уже исчезнувший до следующего вздоха.

  ## Комбо-атаки

  ### Убийство

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит массивный урон по груди цели, если активна Скрытая атака. Урон легко останавливается броней.
  Работает в рукопашном бою или при атаках Левой кнопкой мыши с оружием, наносящим режущий урон.

  ### Захват ниндзюцу

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Работает только с активной Скрытой атакой. Значительно замедляет противника и заглушает его.
  Работает лучше, если выполнен со спины.

  ### Быстрый удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Когда враг опрокинут, оружие ближнего боя, наносящее режущий удар, приходит быстрее, чем глаз может follow.
  А без оружия каждая атака будет истощать выносливость противника. Работает только с активной Потерей неожиданности.

  ### Укус пыли

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Временно опрокидывает противника. А также наносит дробящий урон.

  ### Грязное убийство

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Временно оглушает опрокинутого противника. Цель не может быть оглушена дольше, чем она опрокинута.

</Document>