<Document>
  # Путь Спящего Карпа

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SleepingCarpScroll" Caption=""/>
  </Box>

  Путь Спящего Карпа, или просто Спящий Карп, это древнее [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], изучаемое через интенсивное изучение и медитацию.
  Оно создано по образцу грациозных движений, боя и потока Космического Карпа. Ходят слухи, что древние мастера этого искусства изучали его среди больших стай космических карпов
  и выжили, некоторые даже подружились с этими агрессивными созданиями. Это искусство часто используют фанатики и экстремисты, особенно в Синдикате.

  ## Особые способности

  Пользователи Спящего Карпа лучше владеют интентом вреда, так как их атаки без оружия наносят дополнительный урон противнику.

  ### Отражение Отлива

  Благодаря грациозной природе этого боевого искусства, пользователи Спящего Карпа способны полностью отражать почти все входящие
  снаряды. Будь то баллистические или энергетические снаряды, выстрелы или болы, они без усилий отражают их.
  Однако взрывчатка, ножи и шприцы остаются вне их контроля, проскальзывая через serene поток их защиты.

  ### Собратья-рыбы

  Пользователи стиля Спящего Карпа движутся с грацией вод, в идеальной гармонии с Космическими Карпами.
  Эти существа, чувствуя мирную связь, чаще всего относятся к ним как к союзникам, не атакуя их.
  Эта связь распространяется на других существ, похожих на карпов, включая Акул-малышей и даже могущественных Космических Драконов.

  ### Отречение от Оружия

  Частью становления Мастером Спящего Карпа является клятва воздерживаться от использования огнестрельного оружия. Это включает обычные пушки
  и огнестрельное оружие, установленное на оборудовании, таком как мехи. Не совсем ясно, почему, однако считается, что это позволяет
  пользователю усиливать их направление на идеальный поток и отражение. Другие верят, что это часть стремления мастера
  further подражать пути Карпа, полностью сконцентрироваться на атаке Карпа: его [bold]Укусе[/bold]. Это не предотвращает
  возможность практикующих Спящего Карпа бросать предметы, болы, плитки пола или даже людей - все это ценное дальнее оружие.

  ## Комбо-атаки

  ### Килевание

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Бьет противника по голове, опрокидывая его и нанося как Режущий урон, так и урон Выносливости,
  если они еще не оглушены. В этом случае также полностью обезоруживает противника.

  ### Удар Разбивающихся Волн

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Бьет противника прямо в грудь, отбрасывая его и нанося Режущий урон. Работает только на стоящих противниках.

  ### Скрежещущие Зубы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит дополнительный Режущий урон и заставляет пользователя кричать, чтобы вселить страх в сердце противника.

</Document>