<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Уборка станции

Поддержание чистоты, как правило, работа тяжелая, но кто-то ведь должен её делать. В этом руководстве вы узнаете об орудиях труда уборщика, и как ими пользоваться.

## Основной инструментарий
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Дополнительное оборудование
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="holosign projector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Advanced mop, ask in R&D"/>
</Box>

## Сбор и ликвидация жидкостей
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Наведение порядка
Перейдём к теории. Мы здесь для того, чтобы убирать, верно? Не будем усложнять. Основные инструменты, которые вы будете использовать - это ваша верная швабра, мешок для мусора, космический очиститель и одно из трех вёдер различного размера.

Лужи: Наполните свою тележку водой и отправляйтесь на поиск луж! Намочите швабру и вытрите лужу, результат уборки высохнет сам через некоторое время. Не забывайте о табличках, предупреждающих, что пол мокрый!
- Чтобы опорожнить тележку, перетащите её (курсором) на дренаж в полу. Обычно дренажи можно найти в медицинском отделе, в морозильной камере на кухне и, конечно же, в кладовке уборщика.

Мусор: Вы можете самостоятельно класть мусор в мешок, можете взять мешок в руку, и кликать им по мусору, а можете кликнуть мешком по полу, чтобы собрать весь мусор в некотором радиусе вокруг себя. Использование мешка на утилизационном блоке опустошит его.
- Некоторый мусор может пригодиться отделу снабжения, поэтому стоит время от времени заглядывать к ним!

Космический очиститель: Этот чудо-спрей делает две вещи: стирает рисунки и граффити и, при необходимости, убирает лужи!
- Побольше очистителя вы можете получить у химиков.

Лампозаменитель: Просто наведите на перегоревшую лампу и щёлкните!
- Замените достаточное количество перегоревших — получите лампочку бесплатно!

Связка ключей уборщика: ваши надёжные ключи — сотни на одном кольце. Если бы только вы помнили, какой куда...
- В начале раунда связка появится с несколькими случайными уровнями доступа. Она может открывать карго, может — медблок, кто знает?

## Борьба со следами и дорожками
Утомительно оттирать [italic]каждый[/italic] маленький след, оставляемый этими назойливыми врачами. Решение? Немного пота и стараний!

Есть два способа:
- Использование швабры на полу рядом со следами смоет следы и дорожки. Хотя это медленно, у этого есть преимущество — швабра не пачкается.
- Можно использовать кусок мыла или влажную тряпку для того же эффекта, но хуже.

## Дополнительные обязанности
Хороший уборщик всегда в поиске дополнительных дел, и у вас множество инструментов. Следите за перегоревшими лампами, помогайте повару справляться с мышами на кухне, а если вы чувствуете себя по-настоящему щедро, попробуйте пополнить торговые автоматы и аварийные шкафы по станции!

## Дополнительная информация:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
